# Ответ на теоретический вопрос
#### Обьясните своими словами, что такое AJAX и чем он полезен при разработке на Javascript.

* Технология AJAX позволяет фронтэнду получать (отправлять) данные с другого ресурса (бэкенда) не перезагружая страницу, при этом не остнанавливая поток (если используется асинхронный метод).

